古巨基討論區(12) 今年內推出廣東大碟｜12.16夥拍方皓玟會展開Show

關於未來既計劃/作品 (update 27/9)

1. 音樂
廣東新碟
- 新碟主題關於香港, 靈感源自網絡
- 第1 plug <初心>
- 第2 plug與黃子華合唱<子華說>
- 新歌<勁揪>已於演唱會優先發表
- 將陸續有派台歌
- 落實既新碟班底係方皓玟, 林奕匡, 林夕
- 2018年內推出大碟
- 仍在研究第3 plug MV製作

- 最近錄了粵語及普通話兩個版本的電視劇主題曲
- 有參與填詞工作

2. 演唱會及未來已知活動
10月6日 - 澳門英皇ALL STAR演唱會
10月13日 - 河源群星演唱會
11月4-5日 - 加拿大演唱會
12月16日 - 古巨基 x 方皓玟 音樂會
??月??日 - 派歌
??月??日 - 推出新碟

3. 影視
- 2019年可能拍為其度身訂造以上海灘為背景的中國電視劇
- 積極計劃執導電影

古巨基Official fanspage:

古巨基Official YouTube Channel:

古巨基Official IG:

古巨基資訊台:

古巨基討論區(1127) 年底出碟 12月中於港有公開演出

古巨基討論區(223) 3月於香港舉行音樂會 推出致敬張國榮翻唱牒

古巨基討論區(414) 回歸樂壇 籌備製作廣東專輯

古巨基討論區(1021) 10.28廣州演唱會 將推出以"香港"為主題的專輯

古巨基討論區(111) 將推出以"香港"為主題的專輯 下一主打歌與男歌手合唱

古巨基討論區(313) 五月紅館｜新合唱歌"子華說"｜今年內推出粵語大碟｜

古巨基討論區(405) 五月紅館｜今年內推出粵語大碟｜

古巨基討論區(505) 五月紅館｜今年內推出粵語大碟｜

古巨基討論區(506)五月紅館 | 今年內推出粵語大碟 |

古巨基討論區(524) 今年內推出粵語大碟 | 期待第3plug |

古巨基討論區(11) 新歌派台先定阿根廷出局先

古巨基粵語大碟第一主打歌 - 《初心》

MV:

第二首主打歌 -《子華說》

MV:

為香港運動員打氣而寫新歌 - 演唱會版《勁揪》

基迷連登會然點名區

1.初初
2.港大古巨基
3.Joel古巨基
4.蝦你波波
5.字裡行間
6.失敗者
7.Nash
8.平陰妹
9.逆時光
10.大雄胖虎綜合症
11.大世界小幸運
12.Carol子
13.Fila妹
14.咪撚睇我個名
15.東莞神起
16.sou
17.喜愛李紫昕迷信
18.冷冷雨
19. 美波bb
20. SergiPalencia
21. 匡智會發言人
22. 人山人海
23. 童心點星麵
24. 古巨基美斯
25. YO歌之王
26.阿歷C朗拿度
27. 光頭佬施丹

歡迎自己加名

MOOV LIVE - 古巨基 x 方皓玟 音樂會
日期: 12月16日
時間: 20:15
地點: 會展Hall 5BC

*申請或續約指定網上行寬頻服務可獲門票2張
詳情:

新post lm

LM

concert post

古巨基:
過幾天拍唱片封面和MV

終於

Mv等咗半年

聽住先

信啦

古sir今日返公司開會？

克勤ig po話喺公司撞到佢，有合照

咁瘦仲減咩肥

但係影完封面都可以出唔到cd架喎

終於可以準備出碟

快手2個禮拜出歌啦

算唔算又開口中？

如果佢出埋碟我中短期內都冇乜野望

中

終於都爆post

新Post喇終於...
點解D音樂會咁鍾意玩送飛..

明明人地可能都唔想要...
搞到真係想睇既又冇得睇..

sponsor嘅嘢
冇佢地又真係搞唔到嘅

之前仲諗joox live, 但好似停左一段時間

joox輕鬆換到啊

kklive最好

聽返幾年前拉闊，mag真係

話說拉闊完整版有個多view既版本俾人port到落左架

同意，個次個個都高汁除咗連小姐

好彩有down落黎留個底

我記得果年我無飛睇基仔
同日我去左睇小肥喺伊館…
基仔喺會展903 拉闊, 灰到我丫…

Alice Wild喺apm嗰pop up store無乜野賣既，想買罐曲奇食都無

東港城個間好似有曲奇賣
但應該就收檔

東港城24號收了檔

英皇個show其他人綵排緊

祖爾有去睇？

睇ig

今年中秋冇左基仔果個叫人守秩序嘅廣告

政府好似拍左個新

最尾放煙花 "嘩" 果吓好扮嘢

英皇網影左新相同又調左位

Where is hins cheung

u see see

基哥又去慈山寺，肯開工未

準備星期六演唱會，無時間

入間茶記播緊愛回家

跟著愛得太遲

高質

gchi

唔係話撐其他男歌手...

許志安最近派台首歌好正
雷頌德近年佳作

阿基出歌未？

唔好咁 佢應該準備緊重陽禮餅

年尾音樂會應該點都會出歌掛

仲望佢今年會出歌咁樂觀

吸收幻樂之城經驗

如何做好充足準備, 盡量埋位後十幾分鐘內拍完佢

基仔今日唔洗過大海咩？

要啦，呢條數無得走掛

點解英皇演唱會
古巨基唱既歌得初心係英皇既歌
其他都係金牌、藝能動音

應該買曬啲版權唔會煩？
主要應該係顧下全場觀眾要識個啲歌，咁所以應該都係舊歌嫁啦
咁講法李克勤都月半小夜曲同紅日啦
btw請到dear jane同joey合唱係幾驚喜

Dear jane個勢似就過蛋

寧願佢地留華納算
仲有生存空間
過蛋搞死佢地自己

依家咪一樣
蛋又冇隊band 吳浩康果隊失蹤Ed
可能殺出血路

英皇自己演唱會有外援咁搞笑

個個都出國語碟，下年英皇邊個撐場？

focus唱歌個d可以一年2隻

基仔出埋隻致少年時代ep先好拍劇

亞殘運港隊奪金都未有歌派
等軒仔派完新歌，月尾應該有mv啦掛？

距離<勁揪>首次公開演出快將5個月

7年前 今日
amazing world公開演出中

其實大家覺得今次/上次好睇d?

今次 不過上次冇現場睇 睇utube

古巨基今個月將派新歌<太空倉>

好彩唔係派勁揪

基哥咁玩間接當左5月勁揪派台
12月初心, 3月子華說, 5月勁揪, 10月太空艙

勁揪只係炒氣氛既sidetrack

呢個903主持都幾逆流，網上批評一個歌手，以往好少見

乜水呀
收皮啦過街老鼠

唔識+1
有冇聽開903嘅介紹下佢

今次
上次唔係唔好，係太快完同冇咩特別歌

但上次係爆了個恐怖氣氛下都完成了
算啦

再者，上次都好過金牌果3個災難級演唱會

其實今次大碟主題概念同《時代》（大時代）會唔會有overlap

太空倉 > 蝸居

太空艙實際concert係點未知，可能唔係講住都未定

Concept

唵嘛呢叭咪吽

笑撚死 靠咁樣出位 完全唔知佢存在
商台冇train過佢就比佢做dj ?

笑出聲

咩post?

資訊台好似係
唔係話唔比批評
但好心公眾人物注意下言行啦

係資訊台
出黎做冇耐? 見有幾個共同朋友

基哥俾人冒認

係咪fb?
琴日有個leoku add我
佢啲post淨係share官方page同資訊台既野

好似黎呃人

amazing world live 爆了同勁歌3 個現場氣氛係幾好, 始終有舞蹈撐住, 在我心中係完勝 CD版

eye fever如果淨係用耳聽歌, cut走所有對白的話, 係唔錯嘅。我其實好鍾意 為你鍾情-->陪著你走 呢段medley

為你鐘情 愛回家 你的名字我的姓氏 陪著你走ok
其他接近 Gordon Ramsey: Disaster!!!

aw真係好正

係咪已del

呢啲人真係垃圾嚟

感覺佢有mon post
一個dj竟然follow fans page
又知勁揪首歌 可能都有留意基叔
不過公眾人物好易比人入囉講呢啲

hater比起fans更加留意是常識吧

基仔表示新歌《太空艙》是由方皓玟作曲，會收錄到稍後推出的大碟當中。《太空艙》的故事其實來自我們小時候，總會幻想到2018年是一個很遙遠的日子，科技很先進，大家更會住在太空上。怎料現實的2018年是，大家的確住進了太空艙，但原來是舊樓裏面，是一種黑色幽默，也很切合我大碟的概念去紀錄一些關於香港的故事。

窩居

佢話做一隻碟係香港故事果陣，我真係諗返時代隻碟，太空艙>蝸居，勁揪>hea(潮語/一個term)

炒冷飯

其實蝸居我好鐘意，搞到我對太空艙期望好大

好想聽佢唱周仔果d new age,宇宙果種歌

一人度個近年既topic俾基哥，勁揪其實可以，代表近年體壇/港足既一個詞

Btw撞名個首睇個勢做硬sidetrack

唔會，因為我估今年唔會再派歌
即將派 = 下年派

咁正，學小明404 not found派足2年

但人地派完先出碟

我真係想睇下有冇機會佢同周仔合作下

基哥同小明一齊開show，但ig仲係未follow人

勁想佢搵周耀輝填詞

小明：「我的新歌則叫作《時間囊》，歌名是古Sir幫我改的，因為林若寧填詞後，古Sir覺得這個名很適合。剛好兩首歌扣着又成為了演唱會的主題，挺有意思。而我這首歌也非常香港化，講述一些本土情懷，希望大家把握時間，珍惜身邊的人和事。」

古sir終於係ig follow小明

會唱side track?

btw冇飛

佛系ig user

突發

初心出國語都未派歌

就出粵語碟唔出粵語歌出首國語JM9？

呢下真係無厘頭

lm之後又del片

步《時代》後塵

無啦啦整首國語版出黎應該係有新大陸project
可能泰禾準備出大陸廣告掛 wfc

叫rubberband寫首得唔得

Joox, spotify, itunes已經有初心國語版

1000%唔會放入song list

好中意string fever隻另一雙手

重有人生有幾個十年

我直頭想忘記有首咁既野...唉...

我反而接受到

好過十幾年前夢中人變成最終幻想

難的是跌撞仍有信仰 世界佈滿鐵絲網 網之下遍體鱗傷 自己爭氣不為誰 自己決定我是誰 咬著牙關過 有些追求中途就崩盤

想在這裡分享一篇我寫在自己私人 facebook專頁的文字。
*********

等了7年, 我支持多年的歌手古巨基終於再在香港舉行個人演唱會。真的等了很久, 我今次不惜買貴票, 也要入場觀看, 而且看了兩場(雖然第二場坐山頂)。

原本第一場(坐貴門票區) 是約了好友蕭生一起看。但原來當日他根本不在香港, 我被爽約了。在網上出售門票沒人回應, 最後只好蝕大本價把門票賣予紅館場外黃牛黨。

入場後, 抱著期待心情等開show。 今次演唱會寫明 "香港特別版", 故此我們一直很期待究竟和之前的中國內地版有甚麼分別。可是開場兩首歌"爆了+夢中人" 都是一樣的, 不禁令人焦急起來, 還間中和隔壁那位男仕(他就是從黃牛黨手上買了我放出去那張票)一起估下一首歌是甚麼。他之前也有在中山看過這個系列的演唱會, 面對著這個既似熟悉，但演出者基仔講明有新鮮感的 rundown, 我們更是期待。

熱身一輪過後, 中港版本的分別開始出來。例如以公共屋村背景的<致少年時代>, 以一架電動車配合背景產生3D裸視效果的<順風車> 跳舞medley, 初心mv 5歲小孩打鼓的<藍天與白雲> , 都是在香港場首次演出。

最驚喜的是在 encore 紅色獅子部份, 基仔帶來未發佈的新歌<勁揪>，帶出了磅礡的氣勢。這 part是我在這個系列演唱會中, 最喜愛的一部份, 表露出基仔在舞台上的自信, 堅毅。

在欣賞演唱會的同時, 我也很想把我在深圳場看過, 覺得值得回味的片段拍下來。雖不知在 day 1的時候, 場內保安員 check得非常嚴謹, 基本上都沒機會好好拍片。幸好把<勁揪>原整地拍下, 當晚即時在網上讓歌迷重溫。

前文說到我看了兩場。就在 Day 2當日, 最震驚的場面發生了。在唱完第二首歌<夢中人>的時候, 基仔在台上踏空, 跌落他身後的升降台洞穴內! 他突然在舞台上消失了! 全場鴉雀無聲, 沒消息指他情況如何, 過了十分鐘後, 台上燈光更熄滅了.... 不禁胡思亂想起來, 曾經一刻更想到如果基仔大吉利是出事的話, 究竟該怎麼辦......

幸好, 最後基仔忍痛站上了舞台, 雖然動作生硬了點, 但也能敬業地完成演出!!! 不愧是我最喜愛的男歌手!

執筆當日, 在 facebook回顧看到了自己3年前上載的照片, 就是我前往深圳灣體育館看<古巨基"我們"世界巡迴演唱會>前, 在公園拍下場館的照片。基仔吊了我癮足足兩年半, 終於讓我在自己的家園欣賞到這個演唱會。 這段日子, 透過這個演唱會, 也認識了幾位網上的基仔歌迷, 大家在網上交流心得, 一起撐他的歌+ 久候他的慢工細貨, 我在支持基仔的路上, 也再不孤單起來。從前讀書時, 全班也只有我一位古巨基歌迷....

還有, 要珍惜基仔的每一次演出。經過今次舞台意外, 真的要記著: 不要相信一切有下次。

2018年5月10日
古巨基<我們>世界巡迴演唱會香港特別版
第一場 rundown

爆了
夢中人
必殺技
其實我我我/大雄
歡樂今宵
戀無可戀
傷追人
告別我的戀人們（和唱）

Drum solo
藍天與白雲

致少年時代
子華說

順風車/敢死隊/Hea/錢錢錢錢/年年有今日/今期流行

愛的解釋
愛回家
以你為榮
我與你

愛得太遲
心跳回憶
一起森巴舞(嘉賓: 草蜢)
Lonely(草蜢)

我愛毛查查
花灑
初心

勁揪（新歌）
義海豪情
任天堂流淚
眼睛不能沒眼淚
第二最愛
天才與白痴
重覆犯錯
愛與誠
友共情

跟住呢篇係2017年時寫嘅
*********************

2015年的10月 , 我到深圳灣體育館欣賞古巨基<WE我們世界巡迴演唱會> , 當時我說我想不到要跑到深圳看古巨基演出。事隔接近兩年, 在2017年的7月8日, 我又在同一個地方看這個系列的演唱會Part 2。對, 因為這個演唱會現在還沒有在香港舉辦的消息。

有過之前的經驗, 今次沒有預先從正常途徑去買票, 照舊到場買黃牛票。指定要D區正面台, 用380元人民幣買到了一張貴賓箱座的票子。別說在大陸,在香港我也未試過看演唱會坐包箱。整個箱座約莫20張椅子, 但人卻只有十人, 非常寬敞。

開場, 一如所料, 唱的歌跟2年前大同小異。我因為身處一個很好的位置, 可以隨著音樂跟基仔一起唱唱跳跳,投入度簡直是我看演唱會十多年以來最high的一次。又因為兩年前拍了很多照片, 今次我改變了策略, 為演唱會拍了一些精華川段。他媽的英皇娛樂集團,兩年以來只拍了一段大約10分鐘的精華片段, 令人沒法回味精彩演出。求人不如求己, 今次我親自拍! 網上沒有重溫片段的多首歌曲, 在我出手下, 留下了珍貴的片段。四百多元港幣,換來可以重溫的回憶, 實在物超所值。

這次的演唱會, 老實說現時氣氛不算太熾熱。去到中後段, 整個包箱只剩下我一人。正合我意, 每論我唱得多麼大聲, 也不怕打擾到別人!

演唱會於晚上10時45分完結。在現場, 我利用facebook message跟一名在連登討論區認識的古巨基歌迷 - Joel祖爾交流。完場後, 跟他及其父親一起乘地鐵離開, 大家一起談關於這個演唱會的種種事情。其實我們在網上已經認識了兩年, 今年首次見到真人, 對我來說是多了一個實實在在的朋友。如果你問我, 這次花了數百元看一個大部份內容在兩年前已經看過的演唱會是否值得, 我會說值得。

在歌曲方面, 不知是否為了配合最近的張國榮致敬專輯, 和在中國大陸<我是歌手3>的聲勢, 這兩次演唱會唱了超級多其他人的歌曲。希望在香港站可以作出修改, 因為入場的都是古巨基的歌迷, 真心想聽古巨基唱自己的作品。而舞台的3D裸視效果真心做得出色, 真真正正做到令人盡享視聽之娛。

希望這個系列的演唱會可以回到香港公演。因為相信看過是次演出的香港歌迷不會多於500人, 實在是一件非常可惜的事。

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
2017年7月8日 古巨基WE我們世界巡迴演唱會Part 2深圳站rundown:
爆了
夢中人
忘了時間的鐘
喜歡
歡樂今宵
突然好想你
Dear Leslie
張國榮 Leslie Medley
義海豪情
天上人間
煙雨濛蒙
好想好想
嗜好
找到你是我最偉大的成功
我與你
愛得太遲
情人
明星
Monica
無畏
愛與誠
必殺技
友共情
勁歌金曲2-情歌王

這篇寫在2015年
**********************

想也沒想過, 要看古巨基演唱會, 竟然要跑到深圳去。

就在今年10月10日, 在陳總的大力幫忙下, 本人買到 古巨基'我們'世界巡迴演唱會- 深圳站的門票。一般來說, 古巨基的演唱會在香港也能看到, 但這次的演唱會的香港站竟然要2016年年中或年尾才舉行, 為了先睹為快, 唯有跑到深圳去。

地點是近年很多港星去開show的華潤深圳灣體育中心春繭體育場, 從羅湖出發, 要坐大半小時地鐵才到會場附近。聽說在世界之窗站是有穿梭車到體育館, 但為了拍照及回憶一下去年的深圳單車遊, 我到紅樹灣站下車, 再行過去。

入夜後的深圳灣公園的確是一個好地方, 基本上是可以就地跳下海中游水到香港, 那種感覺, 跟首爾的涘矣島漢江江邊有點像。一邊行一邊拍照, 再吃了個不好吃的康師傅杯麵, 之後便進場看show。會場保安很嚴格, 不許帶飲料, 迫你光顧場內華潤Vango和肯德基, 我堅拒就範, 結果渴了一整晚。

在中國大陸看show, 特色時 - 無人購票的位置是可以隨便座。話說本人坐的是山頂位, 由於今次是三面台, 所以只得很狹窄的視野, 還要被舞台鐵架阻著。但一開show確定冇人進場後, 一班山頂觀眾衝向場館中部, 山腰位置沒人購買的位置!! 老遠跑到深圳看show, 沒理由只看舞台鐵架吧!! 所以我也只好跟大隊一起, 跑到山腰去。

一個人看show, 一邊看一邊唱也不怕被朋友投訴。全晚我也保持興奮的心情, 又拍照, 又一起唱。由於古巨基在內地靠「我是歌手3」重新建立歌手形象, 故此全晚他唱足8首在該節目表演過的曲目。對我們這些死忠歌迷而言, 當然希望他是唱自己的歌為主, 但是似乎現實並不容許這麼做, 內地觀眾不熟悉本應由他原唱的歌曲, 除了"好想好想"和"勁歌金曲2情歌王"。

我要讚賞一下那個裸視3D舞台, 雖然我覺得最好的演唱會是就這樣簡簡單單的聽歌, 但在講求娛樂性高的演唱會上, 這樣的舞台效果的確可以隨著每首歌曲帶來不同的效果, 很記得唱"明星"的時候, 那3D的星星投像的確是好看得不得了。

古巨基'我們'世界巡迴演唱會- 深圳站rundown
爆了
夢中人
忘了時間的鐘
喜歡
歡樂今宵
突然好想你
匆匆那年
友共情
青春修練手冊
青蘋果樂團
紅日
好想好想
my destiny
嗜好
愛是永恆
找到你是我最偉大的成功
父親
愛得太遲
情人
明星
monica
無畏
愛與誠
勁歌金曲2情歌王

演唱會出碟未

10月過咗1/3
基哥幾時先肯派歌

初心普通話版

恭喜你通過聽力測試

聽住姊妹作《蝸居》先

呢首係我song list好少開youtube聽, 一開先睇到蛋又打錯歌名

蛋記職員可唔可以出野前double check下

都錯得好離譜下

留名等睇公司出新聞稿時寫錯楊愛成

炒得

受仔就快八張都仲咁 talk得

看來基仔對佢都算係咁, 冇亂咁使佢錢使無謂嘢

啊嬌好難嫁得出，啊嬌執到

佢都幾老實

Btw，幾時科水開戲

檸檬真係自己生意都作受仔一筆

我驚受仔作古之後, 下個老細唔撐基

今晚商演

下個知既event, 另外蒙面應該要連錄10個星期四, 係時候派歌

11月4-5日 - 加拿大演唱會

唱既歌又係商演3寶？

好想, monica, 情歌

個商演啲明星

幾年之前 <我們>演唱會都話簽左好多個站㗎

個tour做咗3年，好似仲有地方未到，英國、澳洲、北京果d

個studio有咩好做

阿基廚房個studio

冇錄音室?

無，佢話用黎拍mv同design

錄音應該佢多數都係上阿mark到嫁啦

大師作品 trey lee搞音樂會
11月15日 大會堂音樂廳

睇黎楊生好鐘意基
好似唔係第一次係佢live留言

基哥得罪老闆了

點解唔請我呀

冇咩事出返去先

What up

幾時出新歌

等多陣啦，軒仔出完就到我地架啦

快d拍埋個mv佢，唔要lyric mv

快手啦基哥

楊受成
我知！我知！但係我唔知你有開幕儀式，如果我知有儀式，人唔到，禮都到喇！總之祝賀你生意興隆，大展鴻圖，年生貴子，發過豬頭。

受仔

完左show仲唔出碟？

好搞笑

點解基啲youtube成日比人del

發晦氣mode

好靜 今日落雨好岩聽返首好想好想

認真, 受仔對自己錫嘅伙計真係幾好

我諗上次基仔擺酒果條數, 唔係個個可以咁豪爽, 大大聲話我負責埋單

剪緊片 唔知幾時出

月尾一定有

其實出得, 不過排緊隊姐

正呀

派啦派啦

年尾邊有人仲派歌，係我地架啦

戀後感、初心11、12月派，係903等於放棄爭獎模式

有歌聽就得

派未呀DLGH

新片

笑左，佢自己介紹隻新碟都講到同時代個idea一樣咁

都十年

唔食黃牛有冇可能買到飛

基哥要扮估唔到vivian

邊度有得睇

youtube有

基可唔可以咪再著oversize

有時都真係幾難頂 太潮童

佢oversize得太過份

演唱會入面同KB一齊打鼓果個細路原來已經畢業, 而家已經係小學生

差不多, 標準6歲入學

太空艙一切準備好未？

仲有一個星期究竟派未

出面又有基仔post

各位今期ishop

邊度攞

街度派
官塘馬會門口拎既

內容講乜

係咁咦揭過都係講返個音樂會
都係上次記者會d相
晏d返公司先影比大家
有6版

Good

原來今星期係檸檬出新歌，基哥要再等下

一定係30-31/10，除非唔係

Halloween 派咁搞嘢

音樂會宣傳新片

爺爺

最近一次唱佢隻Monica 同 明星

估唔到都識幾多

其實英皇係咪鐘意星期四出歌？

下個月啦

古：今年瘋狂派歌
到今日係咪剩係派左子華說
初心上年底

幾時有得聽

歌呢

30號

10月30

聽到個幾句好似幾正

好方皓玟

《太空艙》是我本年度的第三首派台歌，歌曲意念是關於香港的住屋問題，為了今次 MV 拍攝，我亦特地買了個「太空艙」，將在裡面的生活真實呈現給大家看。

不能同意更多

仲有CG

唔講幾時派

終於出歌

10月30日完整版 MV 推出

應該出mv就派埋
基哥style

Finally

唔知點解覺得唔係林夕填

閑人到訪 亦唯有講 別來互相碰撞

聽佢介紹完驚變到鳩鳩地
首歌聽落幾正

係劇情需要
唔係為cg而cg就ok啦

btw 唔係平時既唱腔

未睇呀!!!
條片消失左 ?

英皇又出錯 ？
Ig fb 個post冇左
條片都睇唔到

基哥 d CG係爭d
你用 勁歌3 同老黎果d比就知

垃圾

明明當年叱咤係連續兩星期冠軍歌………依家唱都唱下

可能唔想比人話佢抽哥哥水
呢個都係當年明星隻碟比人罵既原因

要話佢抽水既
而家商演翻唱哥哥版monica都可以話既啫

明明monica好聽到爆

成隻碟好襟聽：當年情，還是覺得你最好

其實條片有咩問題，英皇次次出片都要重新upload過

幾時先會炒左條友 已經唔係第一次
其他旗下歌手都成日發生

今次算好，一粒鐘就del, 上次3日

佢fb又po返

仲叫人同佢傾計

呢個MV值得出個花絮，拍到幻樂之城咁

真係唔明點解短時間del完再po

唔肯講新碟有冇音樂會

首歌唔錯wo

可能有，除非冇

睇完預告
<太空艙>首歌係得期待

另外呢個太空艙 ，令我又想起"時代"封面架車仔屋。但我又講唔出個原因。

根本炒炒地concept

有點唔同咪 時代 主打負能量d, 時代、獨男、公主病了、鑽石敗犬

新碟應該正能量多d 初心 子華說 （係掛一笑置之）勁抽

盡兜架啦

應該有既

個太空艙真心型

直頭諗起蝸居

時代隻碟真係幾沉重下

睇埋詞先講

賞煙花記得清理垃圾

所以勁揪係爛左尾?

其實今年基哥出歌都唔算少，只不過年頭出一堆，然後隔勁耐再出

可能由頭到尾都冇諗住派

lm唔會派晒成隻碟

要側住頭講對白

泰禾人壽2.0

跟著下年又冠名concert

另外一個係咪合味道杯麵

我估係原本預七至八月派勁揪?
咁就唔會感覺隔咁耐先派歌

5/6月應該都要啦，初心當佢一月，子華三月，勁楸六月，十月太空艙先合理

就係差隻勁揪無派

張敬軒谷男金
唔該借借

張敬軒有對手咩

軒仔真係派得啱啱好，跟咗送禮條formula

上年都係12月出泰禾廣告

後庭

姐係有冇諗過？

蒙面唱將猜猜猜第二期

估唔到同張杰都熟

十二點有新歌聽了

12點😭

基仔係mk

舒文
一隻曲詞編唱 都好有心思嘅高汁作品 🤪

？？？

基仔在旺角?

2小時前，下午係石硤尾

我中午都在石硤尾
下午去了又一村

打卡熱點 致少年時代個度

拍mv？

又係個個位

佢去埋蘭苑

南山村彩虹橋

演唱會就係南山村
拍mv 好似係華富村

Joox偷步，有太空艙聽啦

邊到邊到

app

唔見有

Del左

咁你有冇聽到

見祖爾你po完3分鐘去睇已經del咗

仲聽緊 全長5:31

等多兩個鐘咪有囉
唔等都等咗咁耐啦橫掂

Joox咁快手知出錯

佢hide左個link，但冇del

蛋記成日都提早流出咁 軒仔上次係spotify

求神拜佛蛋記職員唔好搞到mv要重新upload

一定會

初心連ricky個名串錯都冇del啦

出新歌英皇例牌野
1.重新upload mv
2.出歌詞版mv分散views
3.首歌提前流出

可能d歌一早放定喺到，set某時刻就發佈，潛水果個應該係唔記得hidden返

一出即刻上itunes買, 唔洗講

基哥都睇唔到有串錯，其他人可能都唔知

新歌 啪啪啪 新歌 啪啪啪 新歌 啪啪啪

唔急啦，轉頭應該就有

呢啲look咪幾好
成日oversize

我又要見基仔

倒數

倒數十分鐘 好緊張啊

delay.......?

Moov都冇

joox有喎

不得了 小明加夕爺

原來冇mv...........?

望住joox播歌張圖會轉，又幾有太空無重力感

聽日晏晝出 我估

首歌個編曲
如果仲係爭獎時期既話呢首真心係年度作既quality

佢話今晚喎...

Yes,基仔話12點出

想點呀

會唔會mv遲啲出

聽日晏就12點

仲未有

Spotify已經有

kkbox未有

要search太空艙先搵到

我靜係search到陳詩慧果首
明明見到基仔story介面係kkbox

不過電腦有 聽緊

編曲好有太空感

前奏好正

首歌開頭同結尾都有抖氣聲

Moov

好想快d睇埋mv

已戴耳機loop左大半個鐘

有冇人想基好似後生果陣唱多啲
高音同假音歌 歌手睇到佢唱情人同父親好正果種唱法 匆匆那年又係
突然留意到呢幾年出少左呢啲歌

聽完諗起無涯洞
前半首個feel又係好壓抑

好正，年度之歌

派左歌啦
下首等多大半年啦

loop左好多次了已經

十大feel

10年前仲出席頒獎典禮既話

等十二點

I’m ready

古巨基 - 太空艙 MV

CG高質

好高質！！！

人最怕空 太空總想有情人
能容納我 半枕春夢更貼身

住太空艙想有女？發春夢啦你

古巨基推出全新廣東歌<太空艙>

好耐未見過蛋做野咁快手

又有人拎eason講

基仔fb icon換到同資訊台一樣，但睇唔到樣

忽然好想基仔唱番d好好loop嘅情歌

係
佢出晒香港故事 又好掛住佢唱其他歌

蝸居可以多於1人，太空艙就只可1人

其實我琴日都想講 但諗起小明啲曲風格係咁
呢個都係佢特色 所以覺得冇問題
同埋編曲好正唱都冇問題
以前佢賣真假音 但其實佢啲中低音都好正

Quote 錯

JOOX Hong Kong
4 小時 ·
【新歌推介】 古巨基 Leo Ku宣告推出今年的壓軸廣東作品〈太空艙〉！

不過其實基都可以試多啲反差大啲既歌
以佢實力一定做到 例如前段假音後段真音
Or直接升key
每段啲鋪排多啲同豐富啲 近年都偏向平淡少少
可能心態已經唔同左

話左等多半年就有下首歌

主要小明既曲有d平, 好似致少年時代咁可以再大d反差

基仔就去美國, 真係唔宣傳?

太空艙=獨男+蝸居

一係呢2日，一係做完演唱會返黎宣傳
Btw,唔洗錄蒙面？

蒙面好似唔洗集集錄

係alicewild, 左邊間舖租左俾人做展覽

我覺得幾正 首曲又唔會聽厭 可以慢慢細味D詞
反差大果D唔come聽

直接升key：爆了 找到你是我最偉大的成功 初心

Mv前奏個太空好靚 有d似concert個feel

吹奏side track演唱會？

冇sidetrack
得唔唱就嘥嘅track

但只係英皇 就算開都冇90年代/金牌果啲歌
但有sidetrack演唱會好過冇

佢個list差唔多成隻《告》碟放黎

入邊有啲主打歌黎，邊度side

其實係咪唔想買啲sidetrack版權唱1，2次所以先一路唱黎唱去個堆歌

開sidetrack演唱會啦
唔洗錄碟版權費咪唔洗咁多
佢唱歌有歌迷錄嫁啦

係咪得我一個覺得有啲似小肥首觸景傷城

觸景傷城
作曲：方皓玟

真係似, 不過太空艙編左曲, 可能原曲一樣

夕爺呢個題材都講到幾句佛

個答法都幾hea

咁獨男會唔會有個續集整個ptgf俾佢

出首<出租情人>

諗諗下可能真係有d咁既歌，早排呢個term都幾hit

個音樂會可以點樣拎飛

佢竟然有like selina ig張相
但睇返冇follow人

佛系歌手

邊個selina

台灣果個

古巨基竟然係ig回應太空艙同窩居既關係

送禮十年前有首<二十四城記>

903colin啱啱播完新歌都係接七百年後

#陳奕迅嘅歌陪住我長大

你那太空艙 能夠發出金色的光

二十四城記幾好聽

我都想知 再搵唔到就食炒算

小明D歌其實都幾易認

無端端upload返巴士站條片上YouTube

上次落旺角係拍片？

一定係，點會無端端去

準備又有片睇

之前無？

印象中得facebook

加拿大演唱會
HKT
11月5日 - 7:00am
11月6日 - 8:30am

逆時光都唔識咁叫咩死忠....

我係話啲非死忠呀

但我唔明逆時光有咩特別……大把舊既冷門仲正
但個個都喊逆時空………

真

agger

有一個原因係因為<告>個2次音樂會唱哂成隻碟
唯獨逆時光冇唱過
所以變咗一首近年冇live過而高懸念既歌

咁下次嗌gone too soon，殉情記，幸運鈴聲

自我安慰 蠻不講理 shirely 你生

第三集蒙面唱將猜猜猜無基哥

無錄 下集有

好悶冇佢真係0興趣睇

蠻不講理

同埋我覺得集中嗌一首 成數大啲
好過嗌好多首 然後半首都無得聽

最好下次呢堆全部都唱晒

基哥又喉嚨發炎

唔怪得之冇dancer去，原來純音樂會

即係好似台灣<我們>果次咁?

大好多既音樂會

幾時係香港開下?
唔洗一定要係紅館開架喎

我幾鐘意我自問 一生何求 Be My Valentine Can We Try

麥花臣

can we try我都好鍾意

不記當初 讓我當作與你今天遇見

估唔到基會上周董新節目
順便邀歌啦

咩節目

周董有寫歌俾基哥呀，「夜空的精靈」

真係唔知

2000年的事
果陣周董都未唱 <可愛女人>

咁基都幾信新人
果陣除左吳宗憲肯用佢地既歌
好少歌手會信佢地

感染王都有首歌係佢作
愛是懷疑果隻碟

當年基仔係台灣應該冇得揀歌
eei 時得幾首國語歌係佢監製

呢首好聽呀

一集嘉賓定長駐

未知呀 我估一集

仲未知音樂會點拎飛

上carousell 都唔多見有人放飛

下年好多大牌明星搶檔期 基哥要開就快入紙

utube channel又有片

出新片啦

認真 基哥要開part 2 真係要快入紙 至少拎左個期先
估就算開都唔會上半年開
下年下半年好多大牌搶

25週年好似都無乜風吹出

我亂up, 咁耐都唔宣傳係咪要等埋小明派時間囊先一齊上電台

可能係 一次過宣傳埋音樂會

咁正moov既音樂會上903宣傳

903會幫其他平台宣傳？

夕爺幾時先會寫d人生哲學、比較玄既野俾基仔？

會唔會係基仔要夕爺就佢嘅概念 所以要啲歌詞都就返佢?

2個都信佛，但無整隻佛歌

邊個又咁得閒個個回覆都負皮

呢邊都有負皮

可以整隻佛系Human 我生

應該今星期開始電台宣傳啦掛？

咪係

花不痛
雖然用字都係比較淺白

基哥回歸蒙面唱將猜猜猜第四期

基哥對住徐佳瑩好似無乜反應
唔記得一齊唱過情歌王？

呢個節目係睇考猜評演技

我發覺基哥好似喺節目好少講野，隔離個女人仲講得多過佢

我頭先叱咤投咗比基仔

係咪大專個個？

喺

一樣

駁唔到

爛gag 多 難靠言語炒氣氛
本身個人唔係靠口才

重覆犯錯2.0

我基！！！

12月中出碟

仲以為已經錄晒所有歌

可能為音樂會錄

姐係冇機會一plug plug咁出
之前又話每首出mv
不過我都唔信佢趕到十二月中出到

佢既速度要3年先出到10首派台

頂真係今年出碟

而家先錄好，真係趕得切？

希望趕到

Btw呢首會唔會係唯一一首情歌

陳輝陽

十二月中有新廣東碟

出啦出啦隻碟

延到2019出
到時印埋英皇20週年 logo上去嘛

唔好呀

希望12月出到

古巨基12月 中出 新碟

新碟

Ig comment有人叫佢快啲出歌趕頒獎禮，佢覆左

回帶基

個回覆

睇完佢個回覆覺得有d唏噓
雖然無諗過佢會再出席
但第一次由佢親口講出黎
之前幾年記者問到，佢都係會話就唔到檔期出席
宜家親口承認已出席左最後一次頒獎禮

反而唔係好想佢咁快出新碟
其實我幾buy佢3個月左右出一首歌、拍哂mv呢種方式plug歌，始終咁樣做更切合呢個年頭嘅宣傳手法，當然大前提係佢唔會變左半年一首

另一個原因係，出左呢隻廣東碟後，究竟要等幾耐先再有下一隻 唔想面對可能又要等多六年甚至更耐

隔兩星期先覆
唔通做左決定搞part2定出碟先

一生人會有幾多個偶像？由初中開始就中意基仔，到宜家都已經有十幾個年頭，再過多幾年，我可能都會好似大部分3字頭嘅人咁，唔再咁留意香港樂壇，永遠覺得自己果個年代嘅歌係最好聽，我都幾肯定基仔會係我最後一個偶像，就算之後會有更多後起之秀，大概都只會係欣賞嘅程度，唔知道基仔日後重會有幾多隻碟、幾多場演唱會，但學佢話齋，做一隻就少一隻架喇 大家都要好好珍惜重有自己偶像嘅時候

原來問果個人係年輕基迷得中一二
唔怪得唔知佢唔再出席

睇佢ig回覆好似實牙實齒12月中一定出到喎

會出就好啦

點睇新歌出咗3個星期但未上電台宣傳

又澳門 幾時香港呀

搵真銀牙Ching

想睇但無飛，仲要過大海

出咗換飛方法

妖

Moov del咗post

麥花臣成個一句都冇人book

冇用殘體字唔夠汪呀蛆

太空艙除左903, 榜都未上過

已經3week, 太空艙都算經典, 基仔之前應該冇試過廣東歌會咁

對上係我與你？

我與你印象中速冠

以為講緊新歌無宣傳

both 派歌唔上電台都唔算好奇 初心都係接近1個月先上, 不過好少會榜都上唔到

Dear Leslie，子華說，翻唱哥哥無一隻上得到

子華說同最愛都係第2, 冇冠到
Dear Leslie好似播過3次

得903播

唔拎獎又出歌係有d尷尬

唔想又變sidetrack

太空艙同同期嘅百年樹木甚至啱啱出嘅龍舌蘭個迴響都差好遠

2006年真係痴線 花灑 愛得太遲 重覆犯錯都係年度作level
嗰年咁都無男歌手獎真係無天理

好似見過個page講太空艙好失望

呢樣我反而覺得冇咩所謂
如果仲係爭緊獎我就會覺得佢派錯歌
而家擺明做自己音樂
冇理由仲要睇聽眾頭黎做歌派歌啫
大眾覺得 貼地題目 / 首歌唔夠搶耳 而唔想聽冇計架喎
一陣真係出首重覆犯錯2.0
啲人咪又話 基仔返黎啦 咁

咁又係 而家少咗人留意都好
起碼喺佢fb/ig留言都唔難有佢reply

好想快啲聽到2.0

基哥好似上勁歌宣傳太空艙

我諗電台應該要等到出碟先上了

點知隻碟delay

一個月內既預告應該唔會delay了, 照計咁近既schedule要plan得好細

delay嘅話打死佢

呢排咁多人出碟嘅 啱啱見陳柏宇又話12月出

陳柏宇12月演唱會正常啦
加埋個個都爭獎

仲有張敬軒、陳奕迅

喺公海eason post見到呢段 有啲感動

好難得喺連登見到讚基嘅post

森小光仔上基仔屋企食飯

泰禾人壽廣告2.0？

Part2有望

泰禾人壽快d sponsor多次啦

金鐘站有

now?

泰禾人壽個fb page好多基仔新廣告相，真係12月全香港都見到基仔

一年一度強勢回歸?

泰禾人壽品牌代言人古巨基 Leo Ku 為「月月豐收入息計劃」拍攝一系列廣告，親身演繹「全保證 月月賞 世代傳」的產品優勢，一年四季都月月豐收

佢識彈結他咩

今次mtr唔玩長隧道, 玩月台

of coz

廣告已於今天起陸續於東區海底隧道口、港鐵站、港鐵列車、巴士站、巴士車身、電車隆重推出

btw今次冇話有電視廣告

其實英皇同古巨基份約去到幾時
英皇咁多男歌手又有軒仔
好難分到好多資源俾古Sir

2年前先續左

咁睇來古巨基已經冇咗個種鬥心
只係求穩

基依家唔出席頒獎典禮
同檸檬一齊中港兩地周圍走
加上簽北京英皇

又搞甜品又搞電影又計劃拍劇又拍綜藝
又搞時裝
佢都唔記得自己係歌手啦

等車果陣喺廣告版見到

泰禾人壽賣廣告都幾揼本

順天
ip 都唔使 check

當時仲話合約年期唔會短

曾經 講緊十幾廿年前
佢話張佳添有教佢結他

而拍完情深深雨濛濛之後 , 未約滿華納EEI前, 佢亦有講過"練琴" 呢2隻字

佢好似識
睇2005勁歌金曲演唱會
唱完愛與誠係假encore環節前
播左佢以前既相
有張係用琴自彈自唱

記錯原來係結他

唔係順天

今年舉行了5場《我們世界巡迴演唱會2018-香港站》的古巨基，在第二場時不慎跌落台，幸有驚無險，基仔並沒有大礙，之後愈唱愈勇，難得明年4月有檔期，基仔決定了為演唱會開Part2

係真嘅？

暫定三場

應該三面台 希望輕鬆買到

sidetrack專場pls

唔知會唔會加場買定頭場先

追古巨基既好處係輕鬆買飛唔洗排唔洗黃牛

Joey 4月紅館突然放期，古巨基、I love u Boy'z、吳業坤補位成功

正

艾粒都想睇

偽毒坤會唔會係又得啊

大大個tvb, 佢唔怕

輕輕一推, 冇理由一年唔夠又再唱plug歌

25週年3場咁少？

多少少sidetrack 啦

可能會加呢 上次本身公佈都3場

加多句, 係冇唱過既sidetrack

好想幫當年 薯條鬥傑青既古巨基平反！！
當年既播放率是咁的：
1.古巨基 756
2.陳奕迅 740
3.許志安 429
4.李克勤 427.5
資料來源：

最低限度
完整咁唱告別我的戀人們同逆時光先啦

仲有上年justin

幫仆街迷陳仲成撚日拎當年黎講，係時候平反一下

上年果單係人都知，但薯條鬥傑青 真係無咩人知

都咁多年啦，重有咩好平反
要攞嘅彩都俾人攞哂

嘈親都係個幾個論點論據

係咪有年係同方大同嘈？

佢對xx週年系列毫無興趣的

應該會新加 太空艙、傳說中重複犯錯2.0 既兩首新歌

希望佢好似上次咁
上多tvb搞宣傳同公關

唔係金牌時期咁冇人知佢開演唱會

同門既軒叔都開ＷＯ，英皇咁好死

當年903話事人係Duncan老婆甘菁菁
呢幾年陳生都會喺不同場公開多謝佢
你可以想像到甘小姐幫左佢幾多

今年5、6月咪痴埋咗開

true

黎緊要該仲有檸檬呢

08? 印象中有人話個年計AP基仔係金

檸檬同人爭緊跨年

wiki: 甘菁菁將於2015年接替陳家瑛擔任陳奕迅的經理人。

未開show先興奮

而家2018年喇
但好似都仲係瑛姐帶住 Eason

頂, 原來真係轉左
自膠

唔怪得咁熱鬧 睇唔到呀頂

飛左？

新碟、演唱會、準備下年演唱會part2、半首逆時光、音樂會，好似有求必應咁，我地今年做咗咩好事

好好珍惜，預佢之後又深潛

仲未有sidetrack演唱會

蝕錢既活動英皇/古巨基係唔會做

唔錄碟應該唔洗版權費？
開麥花臣咪得 唔洗舞台效果唔洗啲乜
全程企係度唱我都肯

依家先讚好人地個page
人地sponsor咗你5場紅館show啦

10場先like

真係搞手求打個和大家開開心心聽晩歌

903投票

十強都冇

又唔爭獎 加上 香港樂壇啲頒獎典禮睇下就算啦

古天樂

我以為睇錯 今年古仔有咩歌

同kay個首?

大家投左未呀
連古天樂都入到

已經好多年冇入，我諗啲fans都冇好積極投，畢竟已經唔攞獎

已經投咗

我以為係今期流行添

公海俾人摷到基仔首《啦啦》黎鬧

尤其林夕首《啦啦》真係最離譜
陳詠謙嗰D最多叫九唔搭八
林夕首啦啦簡直侮辱左填詞人專業

但歌詞方向好似係基仔意思

呢首我記得錄歌前已經係某音樂會唱過demo
好似叫愛爾蘭lalala
應該一早已經係諗住咁搞首歌

唔知基仔去左邊，琴晚12點返到香港

正解

竟然咁快有part 2 滾動

薛家燕《愛你無限60年》演唱會 2018
12月4-5號
嘉賓：古巨基

其實比較想基仔今年出席903係去表演而唔係坐係台下面

依加有無手足有音樂會飛

見到ig有人叫佢咪再唱友共情

你上年有lemon eason 今年如果有基仔就好 真係好掛住係香港頒獎典禮有佢

有冇想夾 毒撚自己一個

冇啦 都唔想佢爭
你話好似Eason咁做嘉賓唱歌就話姐

點夾

好多人都兩張咁放 睇下有冇毒撚一齊去姐

fb gp有 見開始有人六舊兩張咁散緊

可以一戰

係咁入d飛gp 然後慢慢搵

仲未買到飛？

留tg?

係阿 就係想做嘉賓唱下經典串燒

原來就開新post

邊個開新post

U open

你囉

傳承，你地開